[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (45)要執一執第一頁

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7Riii － High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7Riv － 更高Resolution，6100萬像素。
A9 － 旗艦。
畢直夠既話一律建議上三代 (7iii,7Riii,7Riv,9)。

Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、畫質好、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 貴、畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Batis 40mm f2 CF -
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
Sony
FE 24MM F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 -
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 135mm F1.8 GM
FE 12-24mm F4
FE16-35mm F2.8 GM
FE 24-70mm F2.8 GM－咁多枝GM銳度最差既一枝，如需2.8可考慮T2875，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Voigtländer
65mm F2.5 APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

5) Menu System常用設定位置
I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: AFC 自動識對了

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

再度下點執#1
諗住d setting 教學都cut 哂佢
好似冇咩大作用(afc eye focus 光圈優先上路先喇新手)

覺得可以貼阿lok嗰條tips片

用緊A73,如果佢認到2個人臉,
(好似下圖咁, 佢自動揀左右邊個人黎對焦)
想問下有無D咩好快GE方法轉為對焦左邊果個人?

我會touch對焦

登錄果個人嘅face

用手督佢個樣

點睇三洋枝18/2.8

用緊A73+tamron 2875最近想入手第一支定焦
暫時考慮緊 24GM batis 25 batis 40
有冇邊支易用D比較雜食好推介?
見到24GM畫質散景好吸引

三支都好，無budget限制既話GM係必入鏡之一

我都想知 不過好似未派貨
YouTube 有一條介紹片

其實點解24mm 1.4都可以咁散 景深咁淺?

你支鏡本身都有28-40 既range ,你自己常用邊個先係重點吧？

新post留名

去左挪威

膚淺啲咁答，就係因為1.4 光圈囉

姐係純關1.4事？其他1.4鏡都會一樣咁散？

我都有考慮過到底補齊焦段優先定係常用焦段優先好
所以都有睇過85.8同55.8
但問fd借黎試過唔太就手
最後就想試下24 40自己多用d嘅焦段
如果我用緊A7r3買24gm可以crop埋變35咁就唔洗諗咁多

留名

未派貨 最快10月頭
希望我個枝好快到

a73 都用到aps mode 架 ，定你用來搵食要印大相 ？

等睇巴打報告

業餘玩家一名
到時試下唔帶腳架影夜景先

利申：a7II 用家

有冇ching玩緊a7r4+24240 呢個配搭，想知出嚟效果係咪咁差

24gm for sure

有冇咩平的相機背包可以推薦下?

70200G插唔到增距
放左佢入支70200GM + x1.4是否不智

Upgrade 又點算不智呢

睇下咩價錢先

用咩鏡去影

獻醜

主子我來了

唔洗揾食啊，係覺得 crop完得1000萬像素好似浪費左支gm咁
但好似大家都推薦 24 gm

點會浪費， gm 可以應付餵飽高解像感光元件
除非你睇相鍾意鍾意次次放大100%來睇咪a7r3/4

如果唔係本身a73開aps mode 點會唔夠用

網上大把24gm sample就算縮圖都係靚

你遲左少少....

我自己咁睇
支B25 2手性價比好高，5k尾
低1級光圈，相質沒GM咁高，但又輕左dd

當然怕之後會身痕就梗係攻頂

有so定伏先

問定a6600同a73點揀好？
有無巴已經訂左a6600

我當初睇完就揀左b25

我都想去影極光

你用咩裝備影？

買a72定a7r好 ？一個防震一個高像素

鏡買一支28 F2.0
定買一支55 F1.8 + 一支 14mm F2.8

想影人又影極光

咩年代
A73 定 A7R3 呀嘛?

tg @bilibala12

諗住平d

咁咪執2手撚下算

是時候入35放55

機我會揀A72，二手買一代太舊喇
鏡我揀55.8 + 14mm，28唔夠wide影極光

想問下我而家用緊A7iii +35.4 +55.8, 如果trade左支35.4換24.4gm係咪會好用啲

sure , 拉開55.8個距離

有幾多折tg@fingfingfing

我會揀trade 55.8

唔知35.4放到幾多

但係55.8個輕便又好吸引

之前去星際放咗7500
一樣係為咗24.4無後悔

肥花好似見到8k 尾 ,

用馬a6500,有touit12 , sony24. f1.8和 sigma56,如果換a7r3只用apsc鏡，會唔會好浪費？影小朋友夠唔夠快？

apsc用fe鏡洗唔洗轉接環？
想落T2875 f2.8

會，不如全走，應該夠快

唔駛，如果axxxx果d

遲下搞埋果500蚊E-coupon, 本身諗住拎黎買SD 快卡, 但Sony係唔係缺到仆街

24咁闊會唔會比起35構圖難搞？

咦我都係
a72 業餘
巴打有無考慮過t1728?

頭2幅24105G 之後Sigma 14.8

A73 + 24105G/Sigma 14.8

如果唔用廣角
買t2875 定 1670 F4 好

我都有擔心過但發現比想像中易用
用黎記錄生活幾好 你有55的話可能換24開心啲
對我黎講35同55比較近 反而用24 55兩支功能會唔同啲我覺得

見到騰龍呢枝70210 f4做緊特價好似幾抵，有無人試過用mc11駁sony機對焦防震有無問題
原廠個枝要8k買唔起

因為之前入過支三羊24/2.8, 影所有嘢都好平面，無35咁容易突出個主體，所以都擔心24難用
不過GM有1.4我諗好啲嘅

10 月發佈
等睇spec

ff啲鏡真係好貴,而且放鏡好煩

有冇a73

有興趣想買135gm

你講緊係立體感定視角呢
視角上因為24個空間感所以可能無咁突出
如果係立體感我覺得24GM真係唔差嘅 散景都唔錯
(當然 35.4個散景係真係當初會買嘅原因)

1018，旅行就1670

如果A73 crop都夠用就可以直接考慮24gm同batis25
等我上網揾下d相j下先

16-35gm 幾錢呀

請教巴打們，已有 FE 24-70mm F2.8 GM ，為咗輕便走去買支FE 35 F1.8 會唔會有啲多餘？

支24 1.4
Sony 官網買果時話28號可以拎
而家仲係準備出貨中
即係聽日無?

你講左輕便唔使考慮 , 課金吧

多多益善 少少無拘
為輕便 一定要買

A7III新手入坑留名

謝巴打鼓勵

B40入手

有t28~75 都同你一樣想入番支大光圈又輕既玩，所以都諗緊支35.8

支28-75 真係太重，有時想機跟身出下街hea 拍，諗起咁重又打消念頭

55.8

一定攻頂，我就係on99入咗sigma，宜家好撚後悔想入gm

唔係話sigman差，雖然gm貴一倍，但宜家周身唔舒服

你入左邊支sigma, 好伏咁樣

sigma 24 1.4，講真唔係伏，係一支好鏡

但同gm比，gm真係正好多(其實係好少少，真係少少)

sigma 加長個尾就當新鏡
唯一係外型同頭重尾輕手感輸

上有gm 下有b25 夾擊， 呢支野好冷門

B40真係好靚

多得巴打提醒先買到

Peak design sling 10L
6月買入，有單，只用2次，極新，有興趣PM

係邊入手 心動了

提我邊到買

銅鑼灣dcf

啲色同散影好舒服

大概幾銀到

枝24.4係正既
不過太wide
好似平平無奇
希望出 35 50gm

8千頭啦

仲有貨咩

有啊

呢支應該成日返貨
耐唔耐上去1次 都見有貨

B40水貨6千尾咋喎

差咁撚遠

b40 同35.8 兩者考慮緊，個價差2千蚊左右，但講光圈35 高一級，求巴打們比下意見

1/3級咋

自

記錯左係2.8睇返原來係F2

35 對焦係新摩打

你對zeiss有冇情意結？ 冇就有平買平囉

天祥 Samyang 18mm 2.8 試鏡會 2/10

而家應該買6500定6600好？6500好似平D，性價比高D。
我想拍4K Vlog 街景。

a6600

6400加gimbal
就有有防震你郁得勁都係會唔smooth

6400加gimbal 防震效果比唔比得上6500原生既IBIS防震？

呢句中肯

未真係試過俾其他爸打答

就算效果好都麻煩D。
知唔知6600街價幾多？

只能夠答你, a6500防震好雞肋, 日光又用唔著, 夜晚用1.4鏡都好難手持唔震。

YouTube好多測試片, Ching去睇睇, a6600未用過唔評論。

我自己賣a6500入a6400, 開心使用中。

35.8 輕d 細d wo

原生個ibis就算數啦，用處係手持影景相片

兩者試哂咪知

X2，個人認為要拍野基本上gimbal係走唔甩
無謂俾左咁多錢要個唔係真係咁大幫助既機身防震
到時冇錢買gimbal又俾個雞肋防震綁住左你拍攝題材

放35.4za 完左保養 齊單齊盒
有意TG: himyfd467

有冇想收55.8? 仲有保

師兄放幾錢 tg @bilibala12

剛入左sel1655g, 幾好，各單位都好清楚

有無人試左6100? 覺得而家開售價好貴, 5000頭就差唔多

預售送1set叉機+電計返都還好, 依家冇左就唔抵

有無人發覺用batis會勁食電
用二代機出job 半粒鐘用晒1粒

依家邊度訂A046 有7年保養？

邊度買T1728 有7年保

2代機不嬲倒水
上三代話之做乜都好襟玩

今晚有記者用sony機中左藍色水炮
如果冇壞嘅話sony應該搵佢賣廣告

買左B85好似有啲後悔
倒水電 定我用唔慣85呢段
用開24105 覺得仲好用

就算無壞都好難清走啲藍水

9月15部A73加70200gm都中左藍水
開工正常使用中
鏡就抹返晒
部機d制白位變藍左抹唔走 變左signature

我都想知

留意到開始幾多記者用sony機開工

你留tg我加你

想買

我都有興趣

有冇684

收你Touit sigma
24.8大把人接啦

咁gimbal有咩推介？最緊要輕便D，拍片，比6400用。

我知6400 AF做得好D，但無左IBIS。

想問你，6400拍片既畫質同6500比較如何？

我係YouTube睇D比較，又覺得有防震都幫助幾大，唔算好雞肋。
普通gimbal應該差唔多

個人覺得冇乜分別, 可以再問問其他Ching意見。

AF我覺得完全兩回事, a6500要按先對到焦, 要多按一個制先做到眼控, 接實多一個製先做到眼部追焦, 而a6400會自動追面同眼, 半按快門就做到眼部追焦。

至於拍片上, a6600有拍片自動眼部追焦, a6400同a6100只可以追塊面, 呢個係主要差距同值錢既地方。

不過個價錢太高, 俾多dd已經可以買畫質更好既a73, Ching要諗諗呢點。

終於痴左 一睇好似鏡頭杯 如果有出真係鳩衝買

因為我主要想拍下面呢類片，咁6400個AF功能對我係咪唔太重要呢？

如果長期日光，我會選擇osmo pocket or 電話上gimbal

64 61都有eyeAF喎

講緊拍片啊Ching, 6400 6100拍片冇眼控 real time tracking

d 人9up 唔洗本

一次放#1 唔洗估估下

On9左唔洗理我

有冇人開左anti flicker會影響連拍？

我想痴機

想帶相機出去但又驚比狗沒收扣查

幫手做哨

我之前72+b85用得好happy
我估你用唔慣個焦段姐

我都有出去影相，希望影到popo罪証

早一兩個月無查得咁緊我都有帶
但最近真係唔敢

我會揀dji ronin sc/ 智雲webill lab

帶支長焦距，唔好上前面，搵靚位影鳩佢地

得支70200到喉唔到肺

我like拍夜晚多D。

咁拍片6500有無追塊面功能呀？

記憶中有, 但冇6400咁快同準。

好似幾大舊，仲有無再輕便D呀？

上網睇返個價，依家6400同6100同價，
有無人真係會買6100？

而家入A7ii 算唔算抵玩

唔介意電量少 影人隻色偏灰 同降噪能力唔夠新機勁 4-5000蚊入部FF機玩下都ok

利申：5月個陣2手入左部 600D轉會過黎

呢隻好似唔錯，平D，輕便D。

有無人iphone升左ios13用唔到app過相？

雙成？
但要有心理準備佢又拎D cheap filter出嚟
要拎到B+W/kenko要有技巧

天祥？

我
Scan完code 無反應

天祥唔知
但雙成應該係

sony shop 爭11,105 pts to Next Tier

我有40000分

忍手等積分X2 先射呀

有X2咁好

有冇師兄用緊ios13係過唔到相落手機度？

岩岩問完
即係最少3人有呢個情況

機係a6300
手機 xs
更新左ios13就咁

自從升左ios13我分別用A7s2 A7r2都過唔到相
友人用an機連我部相機輕鬆過到

我部s8 Android 9.0 唔得
部se 13.1 都仲work

仲有夜晚對焦慘過食屎
無錢上a73

用2袋都係＝食屎，
唔想食就儲多少少入3袋

睇過YouTube D片，發覺IBIS好唔掂，所以都係決定買 6400＋16-50mm Kit ＋Gimbal。
想問下全套機連鏡銀色係咪好難買到？街價大約幾錢？

謝！

唔係無筆買18105啦
無筆就無計頂住先

其實我好糾結買6400/a7ii

6500先岩

儲多啲買3代 或者 6600

舊電真係好襟用

上代野就唔好入一手
二手驗屍好過

有冇人都有用iphone lightroom執相，當調教曝光度，亮部，陰影之類嘅時候，再雙指點按相片，會變左好似電腦用lightroom顯示曝光警告咁，但唔止顯示紅色和藍咁，仲有其他顏色，有冇人知係點用？

有筆都打算買10mm, 我想拍Wide D。但太貴了，所以用住平野先。

ching, 我都係決定買6400。

信我, 唔會後悔。

6400 肥花 大概做緊幾錢？

請問有冇相機背囊好介紹 見有隻prvke 31好似幾好

相機間隔d padding好薄

有冇性價比高嘅記憶卡推介？(128GB)

AF
6500 = 2-3 代機， 有防震
6400 = A9 ，冇防震

lexar 128gb 1667x ush-ii

唔該巴打，等陣出去睇吓

第一次去四寶買野
有咩要注意？

等15分鐘佢去拎二手

我都係咁，需要剷咗個Apps再重新裝個先得

想問埋去邊間買，穩陣D？

留意佢啲filter

佢啲filer 有咩問題

水你買貴價filter

有冇得試玩？

精準

多口問下用咩filter 最好

B+W

放85.8 同55.8 有冇人想接手?

85.8 咁好都要放？

買完極少用到

Wandrd Duo就出

咁恐怖
本身想去佢度買, 而家都係不了

中過一次招之後寧願貴少少去雙城或凶宅買返個信心算9數

終於貼番個機身貼

我想問下大家買A7III既巴打
係買淨機定係連KIT鏡

kit 不了

之前買過 真心好有用
我後期撕出黎 完全無痕

kit for 粗用。買就不了

影咩多？ 預左會買其他鏡就可以慳返支kit
如果唔夠budget kit鏡係可以玩住先

主要影下景去旅行用下
鏡既有枝Sonnar T* FE 35 毫米 F2.8 ZA覺得好似唔錯

要求唔高kit鏡都可用既，上youtube睇下review睇下你接唔接受到
35 2.8呢個價得7塊光圈葉唔抵，新出既35 1.8會好d
如想買zeiss就睇55 1.8，都係$4K尾

生日 朋友夾份送咗依枝俾我 我唔岩用 全新 師兄有興趣可以留TG

想問下超廣鏡最抵係咪Tamron 枝1728?

主要襯番兩支contax 鏡

想問邊到有得試玩batis d 鏡
仲考慮緊35.8同 batis 40.2
價錢又差成三千
成日係咪唔聞相35.8都ok?

TG:@iloveyou0612
睇下咩價先

B+W 俾其他大鋪平
但無行貨貼紙

唔怪之得平D

你要珍惜係既朋友 利申：生日冇朋友夾錢送鏡頭

有budget 就淨機啦
(買kit set但支kit一次都冇用過)

買完淨機
平平地用住35 2.8咪仲好 價錢都唔差得遠

琴日新鮮出爐 外國Samyang 18mm review with samples

比佢個支24mm拍片吵

我以前有用 麻麻地 之後放左 買左PD 45L

邊到買 貼到好型

我之前搵到唯一一間有賣貼，但無實鋪

最近知有個發燒友有鋪代貼，係紅磡廣場

貼連人工$450

想買枝 70-200gm應該去邊到買好

有冇link

都幾貴

contax果part, 好似貼得麻麻地咁
搞左幾耐?

到時賣機99新

因為sony 原身個字係突起，點都睇到d

Pd好相機袋
Wandrd個背既padding好似細個spi d書包

45L 都OK 唔算太似
prvke 21 我果陣支支細鏡夠用依定唔多夠用 先賣左 換左PD45

Apsc用21已經好夠
不過未諗掂上唔上FF

以前都係咁諗
最後D鏡 都變曬大大支....

有無巴打訂左龍仔枝1728
佢話9月之後取貨，唔知幾時先有呢？

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭6千咋

A6000唸住upgrade, 請問換A6100定A6400好？而家兩部價錢差不多

想問下有無人已經訂左Samyang 18mm?
係咪所有都係3199送Kenko?

6400

兩部差唔多梗係6400,6100冇一樣係好過6400，應該好快跌價

邊度買？自己貼？

台灣果個life+guard
有巴打講過淘寶仲平 但唔知用料一唔一樣
我買過life+guard真係撕完無痕
用左1年 同新淨無別
你當life+係b+w 機貴我會簡返貴小小貼

見到C-Shine送B+W
不過未喺呢間野買過野

好野黎 未必最平 但服務好好
有優惠果陣最抵買

佢都係做3199(好似係)

如果岩岩出間間差唔多
之前係佢度買過85.4 玩左2個月原價走到
仲要賺埋b+w filter 果時賣5199好似 pricehk賣5400 仲要無filter送

Thx bro.
不過唔可以望住佢整？

新手想買a6600+Sony E 18-135mm F3.5-5.6 OSS
作為新手會唔會太浪費部機？
主要想去旅行用，咩都影，風景，人，食物

放body?

Why not A7III?

已經訂左

已喺C-Shine 訂

Thanks師兄，可唔可以講下點解？

係呀，放body咋。兩支kit鏡之前放咗

有冇巴打壞過sd卡槽
插極張卡入去都彈出嚟

試下調轉張卡插

都唔得拎去整喇屌

可以。你同老細夾時間吧 ，佢手頭上好多batis 要貼

how much?

A7iii over budget了

但一步到位

唔知呀，唸住出街放咋？知唔知大概咩價位？

唔該巴打
雖然唔work
最後上YouTube睇到有人教
用D硬物Push到張卡入去最深就整好左

今日收到電話 話拎得

記唔記得咩number

小弟最近由CANON EOS-M 轉會買咗A6400，但想用返CANON EOS-M F2.0鏡，請問各位巴打有冇 EOS-M to SONY E-MOUNT 嘅接環推薦?

法蘭距一樣唔會有
我都係canon m仔轉過黎，枝22mm keep到而家都未放 轉6400可以買sigma三寶代替，不過大舊啲無咁方便

綜合各巴打講 pd好過prvke31L ? me來緊旅行 應該24-104 b25 係香港會再加70-200 求指教

prvke31 同pd45 價錢好似差不多

不過pd 要另買內膽 埋單好似2k7左右

不過prvke 的確係型小小 但係個面好易花。。。。
我自己買左pd45 冇後悔

唔怪得google都搵唔到
thanks bro

小弟計過條數 袋+medium camera cube+rain cover 差唔多3500

想問下pd traveller bag45L有冇得開側袋

冇側開

不過prvke 側開 都幾難開 我以前用果陣都係成個除落黎 係個背到開

想問想trade左支鏡佢多數去邊到老實d？未trade過，係咪星際間間問下就ok

Thule 同in case 有啲款都唔錯

宜家訂龍仔1728係咪下年先有貨

有冇啲好似National Geo AU5350 咁上下嘅相機袋
隻色好靚但放得13" laptop

prima 算數喇

請問 sel35 1.8 同 sigma支30.4 邊支好

尋晚攞咗枝1728, 細枝又輕
有排J

30.4

Pgytech就出onemo backpack
比起pd 45更好 等緊

我岩岩放左部a72 4.5k
叫收賣佬, 幾好服務, 當然我部機都新淨, 無壓價

想問下Ching 龍仔 24-75 f2.8 抵唔抵挽？
利申：想買🤤🤤

28-75 ? 基本上呢個價錢無得輸，唯一係點發揮它

一定係30.4
整體質素高一個level
完全冇後悔

咁輕一定挽得好舒服

挽你地老母

唔該巴打們報料
琴日訂左

同埋好少鋪送b+w
仲要有行貨貼紙

我自己都未訂
想睇定d
不過3199其實都無咩投訴

今日會公佈A9II。。。。
唔知有無人會入手 （A9二手係時候了🤣🤣）

a9 2手都怕內傷
a92 機能令人期待，但業餘用家哪有錢

其實A9先唔會點內傷..
全都用電子快門.. (機械得5fps)

大把葉sir 鬼機

部A92 spec.都幾令人失望

最快8/10 到貨

share?

挽你老母

a9ii嘅spec咁hea 真係用嚟應對日本奧運

R4 SD write speed 150MB左右
照3代機慣例A9II應該都係咁上下速度

但對家已經用緊XQD, CFAST極速清cache

佢個網contax 張product 相係我貼完send 比佢
估唔到佢會真係羅黎用

正式宣佈Sony成為擠牙膏新霸主？
班Pro User想要粒30+MP的Sensor佢竟然唔放出黎...
暫時睇呢個Spec基本上呢部A9II只係A9的小改進版... 情況比當日C記5DIII換5DIV一樣或更差
(我識唔少攝影師就係因為5DIV而轉用A7RII)
以呢部A9II初步睇，真係好難叫人轉會（甚至話A9升上A9II)

除非呢部機會好似A7RIII vs A7RII在其他技術上有大突破... 如果唔係CN記下年一出1DXIII同D6，莫講話叫人跳糟轉S，S轉番CN都有可能

不過而家都係初步睇，唔好比我最衰地講Sony留左部A9R下年一二月出，到時真係大家一路小一路課金🤣🤣

入到奧運場邊
雖然你連拍快過人,但過多一陣
你係度等清cache
人地就繼續啪啪啪

有啲想年尾入部A7R4 (而家用緊A73)
但好似見無乜人用咁 有人用完又話同R3相差無幾唔值呢個價

係相差的地方你有無需要

我知高像素嘅好處
不過係想了解下R3同R4個差距點啫
(不過應該都係會買R4, 始終追新唔追舊)

禁錯reply

呢張係前幾日用R4影....
結果影到隻烏蠅....

你要有心理準備用R4影到太多唔想要的detail....
而呢啲detail係你唔想要的

R4新的地方係for專業用多
而且R3其實好成熟....一般用家真係唔值多花一皮

我個人覺得可以先入二手R3等A7IV好過....
二手買二手賣唔會蝕太多
61MP如果你聞相.. 真係聞到太多你唔想要的野

壓細佢的話點解要R4....

單純R3嘅話我又唔太想轉 因為其實73都夠用
不過見R4個61MP好似幾好J
有時想CROP相特別係用70200影EVENT嗰陣 就覺得得2000幾萬像素唔太夠用

Crop相真係好大優勢，呢個正係我由R3升R4主因。
R4 APSC mode我用佢比用A6400爽。用支70200 + 1.4x 我可以影入門wildlife同sport
因為我係人像為主，手上的鏡全係for人像的.. 想可以玩下其他類型但又唔想花錢買100400/200600.. 因為一年都唔會用幾次
變左用R4會好啲

咁有幾樣野要主意，尤其你影event
R4低光比A7III 差唔少。我上星期試左晚low light performance... 大約用到ISO3200係我上限，但2000以下會較理想 （無sample相，入左電腦未得閒搞）
仲有拍片能力比唔上... 4K入Crop mode

另外buffer 都係問題。佢buffer 夠，但本身file大，save入卡要花時間。我用張差少少的UHS-II card會明顯見到1秒入1張相。如果你想玩連拍要留意

好 唔該曬

仲有一個好多人未必關事的R4問題...
就係當你做retouch 時會幾考電腦

一轉tiff當已經340mb，再做幾層layer就上2gb了..
到時你ram等會好考功夫的

我執相用LR唔用PS嘅 呢層應該無乜問題

Anyway ，R4係正機黎。
我唯一心痛係我早左個半月買..
因為我有關係買到內部員工價... (8折+退埋GST），但佢地要過左第一水先有折（約到呢個月尾）
就可以計番唔駛hkd 2萬入手😱😱
而家早左買貴差唔多成皮😫😫

不過.. 早買早享受🤣🤣 遲買平兩舊😫😫

諗住等到12月尾先買 之前73就係無得揀要第一水買買貴曬
個價呢個月都跌咗千幾蚊

SONY啲機由R2開始，無論FF定APSC機都係有買貴無買錯的...
買貴左影多幾飛補數... (我業餘用買左兩星期多少少，都打左作二千飛🤣🤣）

好滾動, 終於有1728可以攞鏡

放大睇到有幾出奇，我7年前既sigma sd1m都影到啦...

見到之前有巴打問sel 35.8 oss 定 sigma 30.4,回覆都係推sigma 30.4

近排想要支50mm視角，見到touit 32.8好好J

Touit 32.8 貴 型 （外型）菜（不解釋）
Sigma 30.4 平 靚（色水） 柒（外型）

比d意見，可以點揀

32.8 拉風箱
利申平放左畀呢度巴打

利申 收左嗰個巴打

如果想放T1728有冇巴打想要？

買左一星期 冇出街用過

巴打，用落覺得點？update 左firmware 可唔可以追小朋友？

a92垃圾

果時我用係a6000 係慢

但聽聞用係a6300 or above 係會照拉 但對得快
實際就問下接手果個

我估會有a9r

canon 係咪有人過左檔sony

拉風箱又對得快？ 係咪即係每次對焦都會一進一退先會對到？

其實我要求好低，做到快，準，眼對焦就可以

你部野本身都高像素
咁人地由A7III上R4 24上61
以前唔覺的地方都睇到曬

仲有買得呢啲機個個都話聞相...
但一放大聞相女神都變火星面時...
除左變態仲有邊個會真係聞相

影其他唔知.. 但影人像最常見係一上高像素好多人覺得皮膚變得好差..
但又唔知出面用高像素影人後做幾多功夫..
如果唔放大的話又點解要花多差唔多3倍錢買R4? 仲要在高ISO同拍片有折扣下

我只係提醒佢換高像素時有咩要留意....唔係講緊部機有幾清....

申利，a6400

a6000 eeeeee
a6300 EEE

跑車聲咁
但a6400 唔知
去showroom 撚下

聲唔係問題，話曬都經歷過經典名頭 EF50.8II 洗禮

唔知邊個showroom 有得試？

mk/cwb

Sony showroom有得試?

sony 點會冇呀on9

我用落覺得ok 無乜試過來回拉
用緊a6300
不過諗緊上唔上FF定買1655

放支sel1670z (八成新)

Dbase賣a7iii個價同三陽個price com價差成兩千蚊

咁去三陽買吧

幾時先update個app. Iphone 11 pro 連唔到過相

A6000 upgrade 做A6400定A6500 定A6600

邊部先好

推6400

幾錢

諗得A6600 就A6600

Body$14xxx

6500係咪唔洗想

睇落有d貴

A73

覺得
姐係買得起

6400同6600個差價夠我買多支鏡
到底點選

同你同一諗法最後入左6400

有冇爸打已經準備好入14-55 2.8 G

1655黎

有新買新

本身有1018, 24.8z, s56.4再買呢支係咪好無謂？
但旅行可以一支鏡代替晒以上3支又係好爽既...

已經入手，用緊

a9ii

iOS13 用唔到個apps？

支鏡係方便唔駛換鏡，但衰貴

睇你係咪要支標準2.8 Zoom

你果幾支鏡同16-55 無乜影響

我本身有1670z, 24.8z, 同你一樣諗緊入唔入好
上左去showroom睇過的確幾正, 但都幾重同貴下
本身我玩APSC都係諗住輕便同平d
但如果入枝1655就好似同本身原意唔同左

想放A6000 body 換新機
應該揀6100定6400？
A6600 好正但實在太貴

價錢差唔多就a6400

有無諗過升FF

人地想keep 返推鏡用呢

help

Tg: kn2900

呢個其實都係我而家既問題
手上有a63 1670 24.8 32.8
想買1655既時候就諗不如上a7iii 24105
點搞

你出相setting係咩？
你出事的位全部都係顏色變化大的地方
試轉用高bit出相應該會無問題

all default
佢export得8bit

試出16 bit tiff，再用其他software 轉jpg試試有無改善
(我都只係估情況。可以的話up個raw file黎睇睇)

剛入了A7R4, 想問下70-300 F4.5-5.5 G鏡入唔入得過？本身有TAMRON 28-75 F2.8做主鏡，而家想入支長焦。

如果用70-300 + 2x增倍係唔係可以拍到月球坑紋

係呀

70300應該用唔到2x
2x只可在70200GM 100400 200600用 （400同600GM我唔肯定）

但影月坑你crop相的話100400夠曬 所以70300用到300應該都可以

係喎，官網睇咗2x真係無講相容到70300

但係考慮到重量同價錢，入70300算，300應該夠做

唔該巴打

我自己以前用Canon嘅時候用過70300其實仲差少少
係影到個月亮啲紋理但係影唔到啲坑洞

tg kakeruuu1
a7r4 有冇？

同問

tg rc1201

佢R4黎。APSC 450mm下仲有26MP，比A7III 仲要高像素；當M43黎用600mm下仲有15MP

如果要足61MP當然唔夠，但R4勝在像素夠高唔怕crop
但唔好預會放大到連玉兔都見到

原來係R4
我收皮

巴打諗成點
收唔收支touit32

已經有24.8焦段好接近，但都決定收支黎玩下

同你一樣都有1670，24.8，另外仲有56.4，20mm2.8，a mount 1650mm2.8+ea2，應該會入多支32.8，好似有d走火入魔，有冇巴打屌醒我

A6400,影小朋友

Wide angle仲差枝鏡
又想入人生第1枝gm
1635gm定24gm 好?

多數係拍片 得閒會影下相咁
影連人帶景同event B roll多

支56有無咩comment
想入黎玩下

咁高像素crop出黎99%鬆郁矇

好鏡，真心冇投訴，全開已經好夠用，縮一兩級會介手，影半身人 大頭 係apsc首選

r3+70200gm+1.4x
280mm crop埋

增距鏡只落到所有白色鏡 (70200g除外)

24gm

拍片多唔係16-35好啲咩

我都覺得拍片16 35好啲喎

未試過用16呢段
平時用24 105就都幾常用24呢段

睇漏左
拍片係1635好既
而且焦段好使好用

未試過先要試

1635GM個人買完之後愛不釋手
平時鍾意影景 所以嫌24,28都唔夠WIDE就入咗呢支
16其實好多時係闊得滯 我睇返自己用得最多嘅焦段係20左右
但當16大派用場嗰陣 你同身邊嘅朋友都會覺得有ULTRA WIDR真係好

用過1018未？

1635喺香港有時真係唔夠
有幾單影示範單位job要用12mm

1018 apsc?
愈wide唔代表愈威
睇返自己需要啦
16好夠我用 又唔影建築 構圖緊要d

所以以前單反年代好多所謂20MM既定焦鏡就係咁解

好想要支20/1.4

岩岩比呢個post毒到
有無1635gm既相可以解到我毒

拎1635gm去旅行都幾方便，夠wide影景影建築之餘，又可當佢係支35定焦嚟用，近攝影下食物又ok

用過
焦距太監介

個教堂
因為我仲有枝35菜
35果段我又唔係太著重
其實真菜散景同gm 分別大唔大

Tiff都有呢個問題

Raw:

續個setting整之後 發現係OpenCL嘅bug

35 2.8？如果有影埋景就1635gm
我另外仲有枝35.4za 兩枝都會常互用

兩個構圖都好靚

而家用緊24 1.8z 好唔好轉1655 2.8好？畫質上面係咪都差唔多

行山撚係咪買支1635好啲sosad/1728

接受到價錢重量一定係GM

睇你行咩山，
上難山輕得幾多得幾多
休閒山就隨便，當然1635好d,但伸縮頭

重量 價錢 光圈
你過到自己就得
畫質應該無乜問題

利申上網睇review既結論 無持有

而家入手a7 3 好唔好

用緊咩機？影咩多？

用緊咩機？ 用6400 後既1655應該會對焦快好多，用新摩打

btw你意思會賣左支24？

係超快，我1655配a6000都已經好快

第一部機 想買嚟做野用 拍片

如果而家買 個價好唔好？

等得既，等到a9ii 見街先，因為個價會再跌d

有無師兄知道升左ios13後點樣過相落iphone？
我已經update左sony個app，但成功連左wifi後唔識自動跳入去揀相

會有咩關係

拍片就a73，做嘢用唔係好清楚，使乜上來問？

A9 II 會大約幾時出

用來開工賺錢唔使咁計較，都唔會短期跌

好 唔該ching

岩岩入左枝24105
發覺個對焦環偏鬆 變焦環就正常鬆緊度
想問巴打們嗰枝係咪都係一樣?

係

本身用開canon入門單反好幾年
最近想轉A73，想問邊度買好，同埋大約咩價位

推

我用NFC連，正常喎

70-200 f4各位ching點睇

用用下就想trade做GM

唔係掛 下下都係咁
我支1635z 因為上面位ching已經有咁嘅諗法

一係就係百老匯豐澤

我都想70 200 4 睇落真係輕便啲但係個散景真係差好多

下下都追GM真係好重負擔

輕便好重要 成日full gear出街唔係辦法

唔等埋龍仔先，又輕d，又大光圈

對原廠有情義結

咁白色鏡身的確幾好J

仲有3粒custom制

龍仔個焦段去到幾多

唯一缺點真係得重
如果枝70200GM唔係1.48kg
我應該已經賣咗枝G換GM
夠sharp又有得落x1.4

其實1.4x 幫唔幫到手？

聽聞70180

咁又係 如果係200焦段啲人全部走晒去買 唔買gm

好過就咁crop相嘅
如果係R機，crop相都還可以
但我用A7iii，crop完感覺係差啲

70200gm用2x好fail

sorry , 問題嚟

Eye af唔洗禁制之後都知set做乜好

70200gm用2x
不如直接200600g啦

其實會點架？

Super35, er......諗唔到了

好似有得set定對焦距離

長焦差20應該唔會差好多姐

一睇就知2875爆紅之後 就係咁削弱龍仔

佢嗰幾支f2.8定焦真係冇嘢講

35.8 求巴打用後包膠

同求 想入

聽日到手

用緊6400 如果用1655應該會賣左枝24佢 因為我都係想影景同人

T2875

都係t 2875

簡單d講就對焦慢同唔sharp

我只知道1655g對比1670z好太多，後者detail lose

專享優惠
1. 送 HK$1,000現金券* (優惠日期: 2019年10月8日至10月10日)

呢兩日A73好似有快閃優惠，有興趣既ching可以望下

啱啱都喺毒氣室望到，但好似都唔算太抵？

咁GM變左唔sharp又真係接受唔到

佢$1000應該係cut盒barcode換既
所以去細鋪買都得

再睇佢改左優惠日期: 2019年10月8日至10月27日

1000都係買返sony野

可否影散景勁啲既睇下

之前$500係屈臣／萬寧卷喎，聽日打去問下先

一出即買 好好用 已變鏡蓋
係全開紫邊勁少少

好濕

諗緊買sigma35.4定B40好
主要街拍snapshot，旅行同埋影貓用
B40個價夠我買S35.4加多支FE85.8嚟玩 好難諗

有冇35.4既review link可以睇下?

我印象之前有巴打入左FE sigma35 1.4之後好快放左後即入返sony 35z
好似係對焦表現有差落

b40就輕便d(3xxg vs 7xxg), 但近拍會有收光圈問題

比我會買B40+ Fe85 1.8 3xxg x2
會帶出去既鏡先有用
因為我已持有

sigma 35 1.4我都有用過，但係係sony a mount 加adapter, 唔講對焦表現，相的確係好sharp

散景35Z靚好多添

👍👍👍👍👍

A9ii
好似係俾記者用多

講到明係比記者用

得部淨機
諗緊入85 1.8 先定t2875

2875

2875必入

Sorry,月經
手頭上canon 鏡 700200f4 non-is& 50.4 & 24-70f4

諗緊二手買A7ii 定5d3好

會買mc11用翻canon鏡

但想問咁做a7ii對焦會唔會好慢

要求：對焦速度，低光環境（iso可以推高啲都用到）
用途：影event/行山用

真心睇自己
個人麻麻地2875個對焦同sharpness
可能因為第一支就55.8
太sharp 而家準備放2875
換35.8

好似玩轉插對焦速度都唔快（？）

佢乜鏡都無，買支變焦玩下先好似好啲
不過佢又無講影咩多

A72就算用原廠鏡都唔快，用轉接更會廢左某部份對焦模式

點解第一支就諗85.8
影女女？

更係2875，你85影唔到幾多野

我一機一鏡得支55.8
諗住一鏡走天涯

我自己影車多，好鐘意85mm個焦距
之前用aspc都唔用kit, 偏向用定焦多
但呢支t2875見人大推
最終我兩支都會想要
係諗邊支先好

玩過2875，感覺都係定焦順手d，開工先帶2875

放2875 行貨 極少用 有上3m保護貼

老虎唔比買..
放Samyang FE 18mm & B + W filter.
原價3199
全新未拎貨, 今日可以拎.

A7iii 有冇機身貼可以介紹

新手想問下之前用canon 拍timelaspe會自動變mp4
但而家轉左sony 發覺拍完timelaspe只係一張張raw 咁應該點搞？
係咪要俾錢買lightroom果類software搞？
本身用開capture one

有得自動拍做mp4的 要用s&q mode

追求細節 = lightroom + lrtimelapse + pr/ae

我都係是旦淘寶，等佢唔好花

想去細舖買a73既話，頭幾間係咪都信得過

都係life guard...

有冇邊間鋪係黃
聽日感謝日想買支batis

好撚輕

相!!!!

追下post啦
又唔講幾錢
平既就淘寶
靚既去life+guard
自己用過life+ 一年後撕左出黎部機全新咁制
至於淘寶就平d 未用過 自己決定
就好似要b+w定係hoya分別

幫你推

巴打可以試下一換一大法，例如賣支2000鏡同時入支3000既，下次賣呢支3000同時入支4000，每次加少少入支新鏡唔係好覺眼

到支鏡去到咁上下價錢，可以試下一分為二，eg 賣左支一萬既鏡，再買返兩支5500，老婆問起點解多左支野，你話呢兩支加埋都唔夠之前嗰支貴

申利，今日又換左支新

我都有2875，去旅行係好方便嘅不過啲散景認真麻麻嚟緊去日本都係帶24gm同55.8算

我去台北諗住1635 同55.8, 不過我諗可能長插1635

散景入電腦set preset搞搞佢就算啦。。。

睇你影乜
2代冇joystick, 對焦慢會追唔切
建議入3代

散影wor...啲二線性點執

想問 batis 1.8/85 vs Sony 85.8 大唔大分別？
請問有冇圖可解毒

85.4

其實點解叫解毒
睇完唔係既加想要咩

我遲d 去重慶
目前有contax 24-85 &70-200

諗緊超廣角帶用m43 定買支16-35/f4好

1635f4 啦

16-35做緊15890

70200G出面平咁多

真唔識定假唔識。。。。。

執色就識，執二線性散景真係唔識

請賜教

點解canon 和富士都有得機內執raw 出jpg，sony會冇？

呢個係咪email ?

16-35 15890, 送500卷，peak design 繩, 清潔set

sony member email 黎

我收唔到

90 2.8 macro個價好似唔錯

夜晚拎完即返屋企
喺屋企試下9影
上A7II 對焦速度快過我以前MC-11配Canon 10-22 (廢話）
同埋真係輕到只feel到機身好重
其他野有時間再試

之前試過三羊啲鏡如果太輕，揸上手反而唔係好平衡啲重量去曬右手，又要㩒制其實仲累

因為我會用PD Slide 多 所以佢啲重量聚哂落機身會好過落哂鏡頭
而家去旅行去帶
Samyang 18mm 2.8
Tamron 28-75mm 2.8
中一光學 35mm 2.0 手動

去日本睇下買唔買到Contax G90 買到我完架喇
之後過多一兩年就A7II -> A7R3

都做緊13830
15000呢個價都唔算真係好抵

Tamron 28-75mm F2.8

有冇巴會接我枝2875
過埋個job就會放支2875
可留一留tg

點睇55.8 vs 35.8

55.8 利到界手, 但如果街拍就覺得35.8 完美啲

我真係疑似第一支55.8 宜家2875完全唔滿意
出緊去買35.8

A6300 配PD邊隻相機帶會fit d?

最平都ok

有無samyang 18mm d相睇下

但如果加支70-200g/70-300g夠唔夠

想放24-105 換 24-70 gm

19/10 去鹿兒島試鏡

正
記得上嚟貼相

點解唔滿意

到時柒圖勿屌

我無55.8 呀，呢排係諗緊 55.8 定 85.8，有啲頭痕

挪威
第一張係24105g 之後都係Sigma 14.8

我1635gm，55.8，85.8，應該夠玩

55.8 sharp得好緊要
變2875個成像唔夠好

放T2875 加B+W Fliter
未過保 8月入手
可留tg

最粗果條喇咁

我1635gm 35.4za 等埋龍仔70180

想放支55 1.8, 新剩行貨一年鏡啱啱過保
連袋連盒焦距唔啱心水好少用，跟B+W protector
$4500 ,有意留TG

ching過保放4500有d難度wor

我有一年保都係放4500祝 ching 好運

有無ching 知道天x tamron17-28派到邊
7月尾訂話9月取，但到依家都未有電話

想問 a6100 用唔用到 24105？

得，但x1.5

打去問下

thanks

我7月頭訂, 都係上星期尾先通知有得攞

16-55 幾時有現貨呢

7月尾落單，岩岩收msg下星期可以拎

轉會撚借個位賣支55.8 行貨無保養 包塊B+W filter 鏡身少少花 唔合完美主義者

龍仔支1728到貨，龍仔sales話可以由雙城轉去天祥拎，轉唔轉，又祥必定俾b+w

轉富士中幅？

接受換鏡 tg me

收 sel 1018 有意留 tg

Or 其實差不多焦距既鏡 比 部a6400用

Sony 冇現貨咩？

有無師兄放rx100m5/m5a??

遲下去影雪景 極光諗住入支廣角，睇中tamron 1728 f2.8, 除左呢支仲有無其他平玩選擇

最平已經係1728， 但你要有貨先買到
整光最好光圈大d，易d影

問左最快12先有😵
Samyang 18 2.8 點睇呢支？

有wide買wide

Laowa 15 2啦

我見冇乜人出評測

想問下大家用邊隻叉電器
NP-FZ100

想係TB 買好唔好？

用緊kingma 不錯

我用ravpower

用緊Nitecore USN4 Pro，可以check埋粒電得唔得

我用緊，畫質不錯，可惜貴

+1

請問一下
用緊A73 24105G F4略嫌太重
Tamron 28-75又冇咗24唔夠wide
宜家買2470Z F4會唔會好不智

我覺得唔會 2470二手好平可以粗粗地玩下

預算9000$
買A6100 + sigma 50F1.4. 定. A6400. SEL501.8

for. 旅遊同動漫節用,影相佔九成

本身有A6000. sigma 30mmf1.4. 同 SEL1650F8 G. kit

定係淨係買鏡就算.

有冇推介去邊間買
準備買返部a73

前排figure到貨,拎完緊係即刻影低紀念，
但set極白平衡 都係唔係咁準，一係太濃，一係偏淡. 新機會唔會好啲HDR?

用過Sel50.8oss同埋sigma56.4，唔拍片就sigma，拍片就sel，冇oss手持拍片會差好遠，但影相sigma 立體感會好好多，全開sigma 畫質比較好

比我係你，拍片會用kit，影相用sigma56.4+30.4

6400同6100如果差幾舊就買6400，差接近4位數我會寧願買6100

6100/6400白平衡好左，自動白平衡應該夠用，對焦好過6000

你都換機買鏡la

我情願你買多支wide 鏡

有咩平價油壓腳架推介 TB果啲掂唔掂

sony

為咗24而放棄一級光圈都有啲不智
更何況你已經有一支24015 如果買2470f4十分不智

不過有錢就唔使考慮咁多

有冇人有入sigma 35 1.2art呀
好似好正

好. 咁就上6400. 反正用幾年，拍片又好d

但我貪呢枝個焦距都cover得哂一般需求
仲接受到2.8光圈

買吧

唔好意思，按錯負評

死快門?

一萬三就壞

有冇ching 用過 雲騰998

係呀，無撞過，今日仲要無換過鏡，影左70張度就突然死亡

sony 差唔多啦。。快門過萬就可能有條紋問題

仲有無保?
R機我快門耐用度好似去到十幾廿萬下

點影咁令
利申新手

天氣好同個景本身都靚就事半功倍

到時係個景教你影

叉電器kingma 慳位，但電用ravpower好啲，kingma既會漲

如果a73想轉返落apsc係唔係好傻 2875都覺得有啲重

你會後悔

做下GYM 啦

Apsc

A73+2875都覺得重
師兄紙札公仔？

依家d換鏡機愈造愈大部
清都係玩返RX100系列算啦

A6400

用35.8 /55.8
我都鍾意輕便
2875我都打算放
同埋我覺得定焦好爽

我近排轉左a7r3+24.4
即係唔想再用2470gm

如果輕便>質素， 無問題吧
會帶出街既相機才是好相機

2875都重 你未揸過gm

個個接受程度唔同，有乜好講

FF 玩定焦，APSC 玩變焦，雙機fit 哂

有冇lightning to sd card camera reader 介紹下? 除左官網果個

諗緊用55.8換35.8好唔好
35呢個焦距真係好實用

你影咩多?

Sony 35.8同sigma 35.4點揀好

原廠

sigma35.4 太重 好影響心情

a6400想買wide鏡去旅行
會影人象同風景
有冇推薦？

個女（兩歲幾
貓（屋企
street snap shot

其實真係無咩挑剔
主要係有時連人帶景窄左少少
所以想轉35

你會影街就35 la

A7r4 插APS-C 鏡玩變焦，ff mode 玩定焦，不過都好重

用緊6400，機+鏡只能接受below 1kg

影人又影景，唔嫌貴都係1655 2.8 , 不過冇oss
想平就1670 or 18135

我都覺得係
因為買55果陣又未出35.8
如果有35一早入左

10-18oss

呢支有諗過呀，不過角位會唔會模？

收支二千Tokina 20mm F2, 三千幾有，上年去冰島用好夠，全開F2 已經好sharp, 而且空曠嘅地方20mm 都足夠

仲有邊支啱用，暫時得支kit 鏡
原本諗住入t1728 f2.8 + FE 24105 f4

三羊18mm？
單純廣角又唔介意手動對焦可以考慮laowa 15mm

全開光圈邊角位鬆好常吧，邊支超廣角都有
10-18性價比算高，同埋size 夠細

就算上ff 都交到貨 ，除非搵支定焦同佢比

一樣 入左t1728
考慮緊t2875定係FE 24105

買二手用陣再放返出去
唔洗諗太多啦

我早排900收完枝2手再900 放

我都想問 本身用緊6400
打算換 A73 +鏡
Tamron 28-75mm F2.8 Di III RXD
FE 24-105mm F4 G OSS
去旅行 影下小朋友 邊支好
另外點解支 FE 16-35mm F2.8 GM 可以貴撚到咁.........

我都想問枝1635GM 係咪真係值 門市幾時先特價

俾我就會入16-55
光圈一樣
但冇個M字

1635 for Full Frame
1655 for ASPC

近一兩年堆GM有買貴冇買錯

已經想由1635gm 換返24.4

太重？

已經1635gm加24.4雙修

覺得24.4 好似會用得開心D, 當然而家1635 都好開心, 但我自己本身在香港影野比較多, 會用到16MM 真係好少機會, 35MM 會較多

大佬

放T2875
8月入 有保 靚仔

用後感係35長插
但55同85影event有用
55 好界手35都做唔到
85好靚好正 對焦慢55.8同35.8一倍
我結論係唔會放55.8
55影人散景始終靚一級

目前手持 24 2.8 35.8 55.8 T2875

當時諗廣角買sigma 14-24定16-35gm都係諗到香港用唔著14-24咁廣先課GM

我反而留左85.8 而賣走55.8

85.8影落個種感覺好過55.8好多

14-24 在香港又真係好少會用到14MM, 你係長期SET 24MM?

買左GM
同你一樣set 35mm，35mmf2.8其實虛化都算ok

大家唔好貪平買淘寶啲鏡頭貼紙
手痕撕開嚟睇 發現撕埋張s/n貼紙落嚟

gm ?

85.8 ， Sony 個枝
GM 好似係85.4

終於講掂老婆買r4 + 2868

ching sick ball

想問 28F2 個ultra wide converter影日落夠唔夠洗? 學生哥冇乜錢用緊A7ii

反而想由24.4轉返1635gm
用唔慣24

上網睇過 認真麻麻

點解啊? 因為冇35?

油王

巴打影咩野多

狗 + 雀

我啱啱訂左諗住包支55.8
係S/N貼紙位開個窿有無得諗？

可以或者直情唔貼嗰一圈
屌 支gm咁就無咗保養

仲要係GM我以為你講ZA系列上面好幼嗰個貼紙仔，我支24.4gm望落又唔似咁易甩，同埋之前上sony問過佢地鏡頭有其他方法對serial, 鏡身貼紙唔係太重要

諗唔到點解會上taobao 買貼紙 , 用兩用有熔膠就爽死

你太勇了吧

放1635z， 全套有單
有冇巴打接收

唔明點解要幫鏡頭貼貼紙，咁肉酸

岩岩襯特價入左枝

有咩靚

唔聞相的話
去旅行2470定24105好
用a7r4

24-105 for sure

等打雀包膠
對焦唔知得唔得

唔聞相但用r4.....梗係用大光圈。。。反正105個段你crop 到。但大光圈個景深你Crop 唔到

有咩特價

15XXX 送500萬寧卷同Peak design capture

我都覺

撞到嗰陣就知點解要貼
利申貼完仲未出事

屌
又入塵

吹唔吹到？

吹到手跛都吹唔到又唔識抹
一諗起每次收光圈返去又要執餐死
名正言順開大個光圈影

旅行鏡應該帶1635gm定24105g?

thanks 巴打但唔駛了，本身有朋友都比咗個SONY CODE 我BODY9折 鏡85折，但想分期 + 舔迎新禮品 + 儲分，應該會揀大鋪買。

去邊？影咩多？

BODY9折 鏡85折

但我有時唔係太明
唔同焦距影出黎既背景張力都唔同
唔係話crop就可以補救

鏡八五折

body街價跌左都差唔多, 但鏡平2千幾喎, 卡既迎新cover到咩
不過要分期就無辦法

而家某啲商場搞緊promot 消費夠錢儲分換下免費泊車或coupon咁，加埋屈大鋪啲垃雜嘢叫做舔盡啲但一定cover唔到85折條數，冇計

大阪
人景都影
諗緊24焦段夠唔夠駛

我部a73一換電就要reset時間係咪壞左

24105啦
大阪都冇咩大景要用到好wide，24夠用

好 唔該哂

1635

但係24105 35-80 個焦段都幾常用

24 行後幾步大合照都仲得

呢個都係我諗緊入唔入手1635gm既重點
自己好少影大景

有時夜晚食下飯 影下女女 影下d 餸

大光圈 1635 好就手 又可以好近對到蕉

旅行真係24105 同1635事旦一枝算
重死
論萬用既話24105？

旅行唔洗諗 一定24105

上網睇d 評測 同2470gm 比較

24105 只係輸小小

知啊 所以一早買左24105g

牽涉到散景個先後

點平法

35.8 駛鬼用85折買咩 24.4 2868 1655 70350呢啲就話啫

八舊水唔係錢

零售價5290， 4580

都平83.5

真

入其他鏡再賣分分鐘仲賺添

黎緊plan去大阪睇紅葉，只有a7iii + 1635gm, 想問大家以往影紅葉會用咩焦距鏡頭

如果去歐美一定要1635

知唔知 1635gm 大型連鎖做緊咩價？

24105 夠啦

想問下tamron showroom 起邊？想試下支2875 f/2.8

其實值唔值得賣走85.8 ，升級去85 GM版本

想入部a73，而家邊度最抵？

Sony SEL85F18 371g定 Zeiss Batis 85mm F1.8 472g

85.8 gm 820g

我覺得你用b85 唔換好過

你覺得你會扲出街用 就去馬啦

85.4gm 先岩

呢個問題我都諗過，用緊85.8輕快sharp, 如果升gm對焦慢左，支鏡重左，仲要補錢換
結果我keep 85.8入24gm

買咗枝85.4gm
發覺對焦嗰陣有時會有吱吱聲
係咪正常

Batis 40.2 有冇得平？

Rx1R 依家大概$7000二手其實抵唔抵玩？

如果你容忍到佢對焦慢，同埋白平衡有排你執
RX1/R嘅IQ仲係極高，顏色表現都係
單係支Zeiss 35/2 已經值錢
利申：一年前$7000入RX1

靚

r1同r2對焦係咪差好遠

無用過唔肯定，不過RX1R2嘅對焦應該同A7R2一樣，所以會快好多
當然你影靜態野同埋夠光嘅話，RX1都算夠用

2枝走天涯
想問如果用24gm配A7r4 取代埋35.8 有無得諗？

呢個好似係大部份巴打嘅用法應該無問題

1655折完重係咪8字頭

A7r4+1635gm =16-50

8尾吧，冇可能8頭

e mount 好幸福。。。死馬有24 70 70200新鏡了

Source???

Source 呢

Sigma has already released their first three FE lenses exclusively designed for Sony E-mount and L-mount. According to recently rumors, Sigma will announce three new FE zoom lenses next:

Sigma 24-70mm f/2.8 DG DN Art Lens
Sigma 70-200mm f/2.8 DG DN Sports Lens
Sigma 100-400mm DG DN Sports Lens
The official announcement could be as early as PhotoPlus 2019 later this month.

真係好撚吸引

本身枝2470gm都咁撚大枝
如果Sigma做到咁上下重量已經好吸引
仲要枝gm本身都係最弱嗰枝gm咁滯

70200睇下點
唔太重就買佢 唔等龍仔

有部RX1R放緊
有意 tg

我啱啱入咗 上網睇所有評測都話係正常

三支都1kg

做定占差唔多

玩得ff 無得懶

70200, 100400 1KG唔係算輕咩?

大家覺得1635gm係咪必入

24.4 都係

清 我下個月去 應該24-105 B25算

100400 1Kg

Sigma 24-70mm 1kg
Sigma 70-200mm 1.8kg
Sigma 100-400mm 1kg

1.8 kg

1kg 都好誇下 1.8kg 點用呀

可能造輕咗呢 上個月支1424都只係700g

新手啱啱入手R4
想問下人像鏡85GM,100GM,135GM
邊支比較好?

135 la, 唔會買錯

香港地用135算罷
85都夠而且可crop

新手一下攻頂

之前去過sony shop試,其實室內又試唔到d咩
要拎出街先試到,又無朋友用開sony

太遠?
以質數嚟講兩支算唔算同級?

之前考慮過a7r3
點知佢又突然出部r4

錢唔係問題就梗係R4

135 af快好多

135gm focusing speed is faster then 85gm

you can find find where can rent you 135gm len.

而家有咩鏡？ 影咩人像多？ 大頭？ 帶景？

想買a73,見百老匯 dcfever 嗰啲大舖賣萬五。見其他細舖賣萬二中想問下點解會差咁遠

P.s.影人像為主，我應該用住kit lens 定買tamron個 2875 ？🤧

有錢緊係買2875

因為食咗啲贈品嘅差價 同埋燈油火蠟

85.8啦又唔係貴

我應該會買a73 body + tamron 2875有冇巴打推介下邊間細店信得過唔該

天祥我自己幾鍾意

70350g +r3係咪好不智

抵

咁撚貴。。。。你用70 300g 再crop 有咩分別

純粹係體積

有無巴打用過Samyang 18 2.8?
另外老蛙手動 12mm 15mm?

巴打可唔可以報24gm個價俾我呀？thx！

暫時得副廠定焦28，35，50
平時街攝為主，想入支人像鏡影半身淺景深既相

半身85夠做，除想要更強既壓縮感啦

有冇巴打用緊r4

想知夜間街拍係咪唔係咁好

諗住買a73

但掙扎緊2875定24105

2875平d 光圈大d 最近焦距短d
24105 有防震 又少4mm - 多30mm
我旅行用又成日手震，又覺得光圈4少左d野玩又覺得75zoom唔夠遠

同埋屌佢無叉電器，要買多舊電同叉電器又貴1k

然後見d人話買個把手好拎好多，一google,屌你3k
兩個頹廢配件要4k係咩玩法

Nitecore 叉機

長拮尿袋啦
我買咗第二粒電一次都冇換過

28-75 ,本身a73機身都有防手震

你影相速度係機關槍形式定係24小時不停間斷攝影？？
基本正常非搵食用家後備電加尿袋x1 好夠砌

我裝原廠手把已經好好手感

平時長插支35mm係r4
日又影夜又影,我個人又唔覺得夜晚用會好多noise

24105有oss 2875冇

睇膠攝個評測佢noise control好過r3

小弟FG岩岩番工冇耐,今日準備入手a73 kit,好興奮

買淨body 再另外買鏡啦

A73淨body 加支靚鏡仲好啦

想問問15級動態範圍係咪只適用於raw執相？如果影jpg係唔關事

另外買鏡好貴, 本身A73 KIT已經over budget
慢慢買住先,其實好多野都唔識

A73加支35.8都有排玩

不過6400以上嘅iso真係完全唔用得

有冇得執相執返靚？

點睇？

個價做到幾時？

如果未買機支kit 鏡就唔使買一手啦 好快你會諗t28-75 或者原廠24-105

我都後悔買左kits set , 支鏡得個擺字

幾年無去旅行, 2470GM都係擺

我成個月無開過部a73 , 所以無衝動上24gm

但我買左24GM , 有興趣拎出去多D
2470真係太重

係香港影下歷史記錄

上次遮打影相都會俾人圍， 都唔敢亂咁影令人誤會

ZOOM真係太重,頂唔順

公開咁影唔會出事,有時前面好多人可以講聲先
我個個星期都係咁影

呢個真

你意思係拍一次影一堆人?

我本身都想影下, 但都驚令人誤會

索尼新trade in

如果你係人群中影相,要先睇一睇情況,無口罩就唔好影
有口罩就可以講聲我想影一影張相,通常都無問題

另一方法就係高位影落去,或者企係記者堆中都可以
但一定要記得: 無口罩一定唔好影

收到

最近入咗部a73 同Samyang 35 2.8玩咗大半個月，想買支變焦影遊行。2875定24105好？
定係索性等Tamron/ Sigma支70-200好？
有冇師兄指教下？
利申:GM買唔起

影景24105 啦

sony 已經係藍

Photoshop 2020大更新有AI de-noise

lightroom會唔會有？

唔多識執相 想試吓冇咁貴嘅先

其實 依家入手a73 係未好時機

sony 會唔會下一部出a 74

同埋sd card lexar 2000x 屌唔屌得過

定係 uhs 1 都夠做

同問, 岩岩轉左R3 , 但我暫時只影jpg, 再執少少
uhs 1 夠做?

我諗大部分買LR嘅人都係買LR+PS package
一樣價錢

係？會唔會對電腦要求好高？

lexar 1667x夠用到 2000x無必要

pc spec?

準備入手R4 會拎去影event
有無邊張快卡推薦

直接SONY 啦

我諗佢係問你部電腦用緊咩spec

都幾年前嘅機

我用Lexar 2000x

Thx

香港買定amazon 買?

我係深水埗買兩張64Gb
$515,一張卡連一個usb card reader

新手上個月入手A73 同24105
想遲啲入多支35 1.8 大光圈
有冇好介紹？

Sony新出嗰支

我用緊2012 年mac mini 咪又係咁執raw

根本無咩問題

都有諗過，呢個焦距影街拍係咪都ok？
考慮佢主要都係因為想買支大光圈鏡

Rk巴打有折頭

唔識佢

留tg佢會搵你 靠佢買咗支35.8

raw 10連應該OK?

接受到
再唔得你都無咩好選擇，買返sony都係2000X ,但就貴d

搭單😂🤣rk巴打可唔可以搵埋我

tg點整呢條link出黎嫁

setting → username → 撳條link copy

thank you哂

再搭單，求35.8 優惠

唔該

2000x 好抵屌啵 128 GB $1040 VS $1580 (SONY)

又搭單 求1635gm

星際邊間信得過🤔

屌你老尾當我硬件傳心師呀?
貼部機有咩件都好呀

咁都好啲

手頭上冇spec

多人用35黎影街拍既 不過其實都睇自己既姐
正如影人像有人鍾意35 有人鍾意50 有人用85
我覺得你有支24105 就用呢支黎自己拿捏下先啦

如果真係睇啱既 Sony自己支35 1.8係size/quality方便唔錯
不過d紫邊好似有d勁
另外接受到手動既 福仔我記得都有支評價幾高 唔記得35定係40喇
如果你接受到個size同價錢 sigma果支1.2應該無得輸 不過我真係完全接受唔到

好頭痕：
富士用家想轉過嚟，掙扎緊A73定A7r3,
想問聞相，但又怕高iso 多雜訊.......
大家有咩意見謝謝

本身我想買a73,後尾都係決定r3,一黎resolution ,2黎a73個mon矇到好似未對到焦咁，點比條女睇

本身有16至50，35 1.8

如果入手SEL16-70z 點睇？

入sel1655g , sel1670z畫質好垃圾

剛砌左部deskmini a300& ASUS ProArt mon

今日行過旺角，最終都係入左支135GM

sony 果張 tough 三防
屈都屈唔斷

你唔會特登整爛佢

差成個double喎價錢

有無師兄嚟緊會去
Sony vip night
想找好心人戴埋我入去

你入1670一定後悔，我對比過兩枝鏡，1670比1655畫質差天共地

指教下有無對比 利申想換

左面係1670z,
右面係1655g

差咁撚遠😂

諗緊入24gm 定 35 1.8好

GM

沒對比沒傷害

有無實物size對比
未得閒上毒氣房

冇收到邀請

重未收到邀請
可能見我上次比佢劏完就放過我

1670 第一代鏡 vs 第N代鏡design.....

咁24 vs 1635 呢點揀好

尋日上去問
話嚟緊24號有
但只張限個個月生日先有
叫佢invite 我 但無哂聲氣

1667x Amazon 34usd 128g

最緊要梗ram

夠ram

明白
另外想問下各位，如果我出a7r3,
鏡頭方面，如果24 GM同16-35 GM二選一，我係唔係應該選擇24 gm比較好？
因為我自己諗法，係大光圈可以減少低光高iso出現多雜訊既情況，但始終16 35又好似比較實用.......

但如果又調返轉，如果我選16-35gm .係唔係配a7m 好d?因為係室內低光環境，得2.8光圈，需要拉高iso,a73會比較好d?

前日收到電話有得去，因為我已經覆左佢自己一個人去
唔知仲可唔可以帶人入

聽聞photoshop 2020會有新function 可以好有效減noise, 所以我個人覺得問題不大，況且Sony 都唔算高iso多noise既機，我黎講已經完全接受到

之前睇過下, QC 點 如何? 我見comment 話一般

要極致畫質就24.4
要大景就1636

買左部6300一年
想要部反到mon 既機，但轉6400又好似唔太抵咁
又無咩反mon sony 機

其實r3同m3高iso無你想像中差咁遠，反而你應該考慮係r3多出嘅功能對你嚟講重唔重要，例如高像素，靚啲嘅芒同EVF, 全金屬幾身等等，比我會揀R3, 始終做工係唔同級數

至於鏡，好睇你咩用途，想實用走天涯一定係1635gm, 有得zoom好用啲，除非你本身有超廣，想撘多支prime玩

有無收到風 有咩優惠咁呀

根本放到同尺寸，r3 係最好

反而 r4 去到超高iso 真係頂唔順，一放大又起哂沙

佢打黎就咁問下我會唔會帶朋友去，同問我會唔會有興趣聽埋智能電視

係呀r4除左棚拍，其他場景真係無乜優勢

我選擇r4都係貪佢像素高crop相用，出街唔駛帶咁多鏡出去

Lightroom既noise reduction一向都唔錯，你都唔會磨到滑一滑
佢連埋PS既plan都係$68/一個月